<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Cigadung FC</title><link href="https://cigadung.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://cigadung.github.io/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>https://cigadung.github.io/</id><updated>2016-07-08T00:00:00+07:00</updated><entry><title>Web Cigadung FC</title><link href="https://cigadung.github.io/blog/web-cigadung-fc" rel="alternate"></link><published>2016-07-08T00:00:00+07:00</published><author><name>CFC Admin</name></author><id>tag:cigadung.github.io,2016-07-08:blog/web-cigadung-fc</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" src="/images/cfc3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, ini seed post yg kedua, mau cerita sedikit tentang web Cigadung FC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Web Cigadung FC gak dikonsep untuk publishing artikel profesional. Masih sejalan dengan niatan awal CFC (ini disingkat ya, biar gak panjang, tp jangan diartikan temennya KFC ya :-D ..), web ini hanya untuk publish yg ringan-ringan dari kegiatan, belajar atau eksplorasi kita sehari-hari. Mau posting snipet boleh. Mau posting foto makan siang boleh. Mau posting dgn bahasa inggris OK, bahasa sunda atau jawa pun OK. Sementara ini rule-nya hanya satu: tidak nge-junk dan bermanfaat buat kita atau orang-lain. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Kriteria lainnya adalah kontribusi bisa dilakukan banyak orang dan harus melalui banyak cara dan tidak terlalu old-school. Targetnya, sebelum pertengahan agustus, kita bs ngepost via bot yg dipasang di slack atau gitter. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Setelah ditimang-timang, opsinya adalah generator web statik yang ringan. Dan yg masuk dalam pertimbangan: Nikola, Pelican, Hugo. Sebetulnya engine yg base-nya JS juga ada dan cukup menarik, tapi disimpan dulu untuk eksplorasi berikutnya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br/&gt;Pilihan jatuh ke &lt;a href="http://blog.getpelican.com/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;. Sudah rada jadul sebetulnya. Plusnya: plugin dan pilihan theme-nya cukup banyak. Harapannya gak banyak utak-utik dan tinggal pakai. Betul tinggal pakai? :-D .. kayaknya gak jg, perlu tuning disana-sini.&lt;/p&gt;</summary><category term="web"></category><category term="pelican"></category></entry></feed>